{"ALG_DESC": "Silvilidar procesa archivos LiDAR en formato LAZ o LAS como los que pueden descargarse de la web del CNIG \nhttp://centrodedescargas.cnig.es/CentroDescargas/buscadorCatalogo.do: \nPodemos descargar los archivos que necesitemos haciendo una b\u00fasqueda por t\u00e9rmino municipal y guardarlos en una carpeta en el equipo. \nUna vez instalado conforme al apartado anterior, clicamos dos veces en Silvilidar y se nos abrir\u00e1 una ventana. \nEn ella es imprescindible seleccionar la carpeta en la que se encuentran los archivos LAZ o LAS que queremos procesar. \nEl resto de campos vienen rellenados por defecto con valores est\u00e1ndar. \nClicamos en Run y se ejecutar\u00e1 el script. \nLo que sucede a continuaci\u00f3n es el an\u00e1lisis de los archivos LiDAR mediante el programa FUSION y posteriormente el an\u00e1lisis de cada celda con los par\u00e1metros introducidos \nEl resultado, que suele tardar unos 2 minutos por cuadricula de 2x2 km, es el siguiente: \n\u00b7         Un shape de pol\u00edgonos llamado Teselas con los estratos y los posibles tratamientos.  \n\u00b7         Otro shape de pol\u00edgonos llamado claras en el que se ha simplificado el resultado para que pueda emplearse de un modo m\u00e1s comodo esta informaci\u00f3n aglutinando las zonas que en las que da clara y tienen una superficie minima de actuaci\u00f3n. \n\u00b7         Otro shape de pol\u00edgonos llamado resalveo obtenido del mismo modo que el anterior \n\u00b7         Y otro shape de pol\u00edgonos llamado regeneraci\u00f3n donde puede que exista necesidad de cortas de regeneraci\u00f3n. \nAdem\u00e1s se generan en la carpeta de trabajo todos los archivos intermedios necesarios, que si bien no se cargan por defecto en el proyecto, la mayor\u00eda pueden a\u00f1adirse a QGIS. \nEstos son: \n\u00b7         Rc: Raz\u00f3n de Copa, en porcentaje. \n\u00b7         Lc: Longitud de Copa, en metros. \n\u00b7         Hm: Altura Media, en metros. \n\u00b7         Hbc: Altura de la base de la copa, en metros. \n\u00b7         Fcc: Fracci\u00f3n de Cabida Cubierta, en metros. \n  ", "fccalta": "Es la fracci\u00f3n de cabida cubierta a partir de la cual entendemos que la cobertura es completa y se pueden efectuar cortas si el resto de indicadores de competencia tambi\u00e9n lo muestran. ", "hclaras": "Es la altura por encima de la cual se entiende que se alcanza en monte alto el estado \u201cdesarrollado\u201d ", "ALG_CREATOR": "Crespo Rodrigo, Alejandro crerodal@jcyl.es\nD\u00edez R\u00e1banos, Fco Javier dierabfr@jcyl.es", "fccbaja": "Para decidir en qu\u00e9 tipo de masa ampliado se encuentra cada celda se deben comparar los datos extraidos del LiDAR para dicha celda con unos umbrales. Dichos umbrales por defecto se han puesto en funci\u00f3n de la experiencia. \nLa Fraccion de cabida cubierta baja hace referencia al umbral por debajo del cual no se considera que en esa celda exista espesura, es decir, se tratar\u00eda de una masa clara. ", "carpeta": "Es la carpeta que contiene todos los archivos que se analizar\u00e1n. Si tiene subcarpetas, tambi\u00e9n se analizar\u00e1n los archivos en ellas contenidos. \n", "fccterrazas": " Es la fracci\u00f3n de cabida cubierta a partir de la cual se entiende que puede existir competencia suficiente para hacer claras, aunque \u00e9sta no sea homog\u00e9nea porque se trate de masas con distribuci\u00f3n no uniforme de los \u00e1rboles (como son las repoblaciones por fajas o terrazas, con mucha mayor competencia dentro de la faja que en las entrefajas) \nViene determinado por una funci\u00f3n calculada de forma experimental. ", "rcextremo": "Es el valor de la raz\u00f3n de copa en porcentaje por debajo del cual se entiende que es posible (o conveniente) realizar una corta de regeneraci\u00f3n si el arbolado despu\u00e9s de una clara no es capaz de recuperarse. ", "hbcdesarrollado": "Es el valor de la altura de la base de la copa por encima de la cual se puede realizar una clara. ", "hmontebravoe": "Es la altura de arbolado por debajo de la cual se considera que no permite alcanzar di\u00e1metro suficiente para el aprovechamiento de le\u00f1as. ", "hselvicolas": "Es la altura m\u00e1xima m\u00e1s adecuada para realizar un tratamiento selvicola (tipo poda, al menos) ", "rcclaras": "Es el valor de la raz\u00f3n de copa en porcentaje por debajo del cual se entiende que hay competencia suficiente para realizar una clara. ", "hbcminima": "Es el valor de la altura de la base de la copa por debajo de la cual es factible hacer poda baja en el arbolado ", "hmontebravo": "Es la altura de arbolado por debajo de la cual se considera que no es imprescindible realizar un tratamiento selvicola ", "ALG_VERSION": "1.0", "hclaras2": "Es la altura por encima de la cual ya es m\u00e1s posible tener en monte alto una masa madura ", "crecimiento": "Los datos LiDAR est\u00e1n tomados en una fecha concreta. Por lo que los an\u00e1lisis que se pueden hacer son referidos a c\u00f3mo estaba la vegetaci\u00f3n en esa fecha. Como es probable que nos interese estimar el estado actual y sus necesidades, se puede inferir un crecimiento a la vegetaci\u00f3n. \nEs el crecimiento en altura de la vegetaci\u00f3n estimado desde la fecha del vuelo LiDAR hasta la fecha a la que se pretenden proyectar los datos. Por lo tanto habr\u00e1 que dar el resultado de multiplicar el crecimiento anual en altura por el n\u00famero de a\u00f1os pasados desde el vuelo. Las unidades son metros. \n  \nSi se pone cero (0) el resultado ser\u00e1 con los datos LiDAR, en la fecha del vuelo. ", "longitudcopaminima": "Es el valor m\u00ednimo de longitud de la copa que se entiende necesario para poder efectuar la primera clara, para el caso de que la raz\u00f3n de copa sea m\u00e1s elevada de lo que se establece como \u201cRcclaras\u201d. ", "crecimientofcc": "Continuando con la proyecci\u00f3n en el tiempo de los datos LiDAR, si esta se produce, lo har\u00e1 tanto creciendo en altura como cerrando las copas. Este incremento de la FCC en porcentaje es el que se debe indicar aqu\u00ed. \nSi se ha considerado el crecimiento en altura cero el valor que pongamos de crecimiento de fcc no se tendr\u00e1 en cuenta ya que no se proyectan los datos al futuro. \nDel estudio en distintas zonas se ha inferido como valor de crecimiento aceptable el 2,5 % anual y, por lo tanto, el 12,5% para nuestro caso, que es el valor por defecto. ", "fccmedia": "Fracci\u00f3n de cabida cubierta m\u00ednima para poder efectuar resalveo en el monte bajo. ", "ALG_HELP_CREATOR": ""}